英殖遺物變禁忌？維園女王銅像被圍封

國家主席習近平將於周四訪港3日，警方近日已在灣仔佈防，設置大型水馬等保安措施，灣仔區議員楊雪盈今日在facebook上載一張相片，指維園內的維多利亞女王銅像外圍被封上圍板，令人質疑是為習近平到訪做準備，避免習來港時看到英殖遺物。

有網民對圍板行動表示憤怒，有人反問中央是否「一個舊銅像也容不下？氣量少得可憐了！」，有人揶揄建議維多利亞公園亦要改名，避開英殖文化，有人甚至笑言可能名稱擁英殖特色的街道亦不可行經。

在銅鑼灣維園的維多利亞女王銅像已有逾120年歷史，銅像去年因油漆剝落，政府曾委託承辦商復修，但復修物料太厚令銅像細節消失，銅像顏色變深，惹來批評做法不專業。

楊雪盈回覆《蘋果》指，過去維園舉辦各類活動時，都會尊重場地設施，未見過有人做類似的改動，對今次舉動感到奇怪，「又唔見佢有咩用途，除咗要遮住（銅像）諗唔到有乜作用。」

【網民點睇】
Chun West Chu：很明顯不想俾習大大看到英殖遺物
Yuki Wan：遮住女皇對眼，暗示女皇都冇眼睇？
Kitty Pak：一個舊銅像也容不下？氣量少得可憐了！
Ray Leung：拆左佢呀笨
Kwok Lily：公園名都改埋lar

從正面角度完全看不到維多利亞女王銅像。（楊雪盈facebook圖片）

港英米字旗, 龍獅旗+雜種/共產黨/中國滾出香港

改名做雜種公園啦

咁應該用殘體字喎………